
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MCDReforged \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-29 17:23+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-05-28 20:50+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../quick_start/install.rst:3
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: ../quick_start/install.rst:5
msgid "For the first step of our journey, let's install MCDR"
msgstr "踏上我们的旅程，从安装 MCDR 开始"

#: ../quick_start/install.rst:9
msgid "We assume you have some really basic knowledge of Python and pip."
msgstr "我们假设你对 Python 和 pip 有一些基本的了解"

#: ../quick_start/install.rst:11
msgid "If you have not, Google is your friend"
msgstr "不了解也没关系，善用搜索引擎"

#: ../quick_start/install.rst:14
msgid "Requirements"
msgstr "环境依赖"

#: ../quick_start/install.rst:16
msgid "Python version"
msgstr "Python 版本"

#: ../quick_start/install.rst:19
msgid "PyPI version"
msgstr "PyPI 版本"

#: ../quick_start/install.rst:22
msgid ""
"MCDR is written and runs in Python 3. Make sure you have Python 3.9 or "
"later, with `pip <https://github.com/pypa/pip>`__ installed"
msgstr ""
"MCDR 用 Python 3 编写和运行。确保你的 Python 版本至少为 3.9，并且安装了 `pip "
"<https://github.com/pypa/pip>`__"

#: ../quick_start/install.rst:24
msgid "The detailed Python version requirements are as shown in the table below"
msgstr "详情如下表所示"

#: ../quick_start/install.rst:29
msgid "MCDR version"
msgstr "MCDR 版本"

#: ../quick_start/install.rst:30
msgid "Python requirement"
msgstr "Python 依赖"

#: ../quick_start/install.rst:31
msgid "< 2.10"
msgstr "< 2.10"

#: ../quick_start/install.rst:32
msgid ">= 3.6"
msgstr ">= 3.6"

#: ../quick_start/install.rst:33
msgid ">= 2.10"
msgstr ">= 2.10"

#: ../quick_start/install.rst:34
msgid ">= 3.8"
msgstr ">= 3.8"

#: ../quick_start/install.rst:35
msgid ">= 2.15"
msgstr ">= 2.15"

#: ../quick_start/install.rst:36
msgid ">= 3.9"
msgstr ">= 3.9"

#: ../quick_start/install.rst:39
msgid "Wait a second"
msgstr "先等等"

#: ../quick_start/install.rst:41
msgid ""
"In some tutorials, you may learn to use MCDR by downloading a zip from "
"Github and extracting it"
msgstr "在一些教程中，你可能会听说要从 Github 下载 zip 文件并解压来使用 MCDR"

#: ../quick_start/install.rst:43
msgid ""
"However, that's not the correct way to install MCDR - Those tutorials are"
" outdated. Since the release of version 1.0 in early 2021, MCDR has no "
"longer used source code installation"
msgstr "然而，那并不是安装 MCDR 的正确方式——那些教程已经过时了。MCDR 自 2021 年初的 v1.0 版本开始，就不再使用源码安装了"

#: ../quick_start/install.rst:48
msgid ""
"**DO NOT** download the source files of MCDR and execute them directly, "
"unless you're a developer of MCDR and you know what you are doing"
msgstr "**不要** 下载 MCDR 的源码并直接运行，除非你是 MCDR 的开发者，并且你知道你在干什么"

#: ../quick_start/install.rst:51
msgid "Install using pip"
msgstr "使用 pip 安装"

#: ../quick_start/install.rst:53
msgid ""
"MCDR is available in `PyPI <https://pypi.org/project/mcdreforged>`__, "
"it's reasonably to be installed by:"
msgstr "MCDR 已上传至 `PyPI <https://pypi.org/project/mcdreforged>`__。它理应能由如下命令安装："

#: ../quick_start/install.rst:67
msgid "And upgraded by:"
msgstr "并用如下命令升级："

#: ../quick_start/install.rst:81
msgid "Verify the installation with:"
msgstr "验证安装是否成功："

#: ../quick_start/install.rst:88
msgid ""
"For users in China, if you encounter slow downloads or network issues "
"while using ``pip`` to install packages, you can refer to the "
":ref:`quick_start/install:Accelerate the installation` section below to "
"resolve these issues"
msgstr ""
"对于国内用户，若在 pip 安装时出现了下载缓慢、网络不畅等网络问题，可以参考下文的 "
":ref:`quick_start/install:Accelerate the installation` 小节来解决"

#: ../quick_start/install.rst:92
msgid "Externally managed environment"
msgstr "外部管理的环境"

#: ../quick_start/install.rst:94
msgid ""
"If you're using Windows, the command above should work fine, and MCDR "
"will be installed to the global environment - you may ignore this section"
msgstr "如果你使用的是 Windows，上述命令应当能正常工作，MCDR 将被安装到全局环境中，你可以忽略本节内容"

#: ../quick_start/install.rst:96
msgid ""
"For Linux and Mac OS, it's not recommended to install MCDR system-wide "
"(with root), because it can cause conflicts with other Python packages "
"and affect system dependencies"
msgstr ""
"但是，在 Linux 和 Mac OS 中，我们不建议全局（使用 root）安装 MCDR，因为它可能会与其他 Python "
"包产生冲突，并可能影响系统依赖"

#: ../quick_start/install.rst:98
msgid ""
"System-wide installation also makes version management difficult and "
"requires administrator privileges, increasing security risks"
msgstr "全局安装也使得版本管理变得困难，并且需要管理员权限，增加了安全风险"

#: ../quick_start/install.rst:101
msgid ""
"System-wide installation may even result in an ``externally-managed-"
"environment`` error"
msgstr "全局安装甚至可能导致 ``externally-managed-environment`` 错误"

#: ../quick_start/install.rst
msgid "An animated demo on the ``externally-managed-environment`` error"
msgstr "关于 ``externally-managed-environment`` 错误的动画演示"

#: ../quick_start/install.rst:108
msgid ""
"See `PEP 668 <https://peps.python.org/pep-0668/>`__ for the detailed "
"specification"
msgstr "详见 `PEP 668 <https://peps.python.org/pep-0668/>`__"

#: ../quick_start/install.rst:110
msgid ""
"It's safer to keep the installation isolated. As workarounds, there're "
"multiple options for you. In conclusion:"
msgstr "为了安全起见，最好将 MCDR 安装在一个与全局环境相隔离的环境中。有如下几种方案可供参考："

#: ../quick_start/install.rst:115
msgid "Method"
msgstr "方式"

#: ../quick_start/install.rst:116
msgid "Pros"
msgstr "优点"

#: ../quick_start/install.rst:117
msgid "Cons"
msgstr "缺点"

#: ../quick_start/install.rst:118
msgid "pip"
msgstr "pip"

#: ../quick_start/install.rst:119
msgid "Native, always available"
msgstr "原生支持，总是可用"

#: ../quick_start/install.rst:120
msgid "Not isolated, may affect global packages with root privileges"
msgstr "非隔离环境，root 使用时可能影响全局包"

#: ../quick_start/install.rst:121
msgid "pipx"
msgstr "pipx"

#: ../quick_start/install.rst:122
msgid "Simplest"
msgstr "易于使用"

#: ../quick_start/install.rst:123
msgid "3rd party, different command set"
msgstr "第三方工具，命令不同"

#: ../quick_start/install.rst:124
msgid "venv"
msgstr "venv"

#: ../quick_start/install.rst:125
msgid "Native support"
msgstr "原生支持"

#: ../quick_start/install.rst:126
msgid "Requires manual environment activation"
msgstr "需要手动激活环境"

#: ../quick_start/install.rst:127
msgid "docker"
msgstr "docker"

#: ../quick_start/install.rst:128
msgid "Reliable across environments"
msgstr "多环境下一致可靠"

#: ../quick_start/install.rst:129
msgid "More dependencies and disk space, convoluted learning path"
msgstr "更多依赖和磁盘空间，学习路线曲折"

#: ../quick_start/install.rst:130
msgid "system package"
msgstr "系统包"

#: ../quick_start/install.rst:131
msgid "\\-"
msgstr "\\-"

#: ../quick_start/install.rst:132
msgid "Same as pip, **not recommended**"
msgstr "与 pip 相同，**不推荐使用**"

#: ../quick_start/install.rst:135
msgid "Using pipx"
msgstr "使用 pipx"

#: ../quick_start/install.rst:137
msgid ""
"It may be the simplest solution for most users, but it requires using the"
" third-party tool `pipx <https://pipx.pypa.io/>`__, which is designed for"
" installing and running Python applications in isolated environments"
msgstr ""
"这也许是对大多数用户而言最简单的解决方案，但需要使用第三方工具 `pipx <https://pipx.pypa.io/>`__。pipx "
"专为在隔离环境中安装和运行 Python 应用程序而设计"

#: ../quick_start/install.rst:139
msgid ""
"To install pipx, please refer to its `official documentation "
"<https://pipx.pypa.io/stable/#install-pipx>`__"
msgstr "请先参考其 `官方文档 <https://pipx.pypa.io/stable/#install-pipx>`__ 安装 pipx"

#: ../quick_start/install.rst:141
msgid "Then you can install MCDR using pipx:"
msgstr "然后再使用 pipx 安装 MCDR："

#: ../quick_start/install.rst:147 ../quick_start/install.rst:217
msgid "When a new version of MCDR is available, you can upgrade MCDR by:"
msgstr "在 MCDR 发布新版本后，你可以通过以下命令升级："

#: ../quick_start/install.rst:160
msgid ""
"In this way, MCDR will be installed in an isolated environment managed by"
" pipx. To install Python packages into this environment, instead of using"
" ``pip install <package_name>``, you should use:"
msgstr ""
"如此一来，MCDR 将被安装在一个 pipx 管理的隔离环境中。要将 Python 包安装到此环境中，不应该使用 ``pip install "
"<包名称>``，而应该使用："

#: ../quick_start/install.rst:163
msgid ""
"``pipx inject mcdreforged <package_name>``, e.g. ``pipx inject "
"mcdreforged requests``"
msgstr "``pipx inject mcdreforged <包名称>``，例如 ``pipx inject mcdreforged requests``"

#: ../quick_start/install.rst:164
msgid "or ``pipx inject mcdreforged -r requirements.txt``"
msgstr "或 ``pipx inject mcdreforged -r requirements.txt``"

#: ../quick_start/install.rst:166
msgid ""
"More conveniently, you can use the :ref:`\\!!MCDR plg command "
"<command/mcdr:Plugin management>` to install plugins with their "
"dependencies"
msgstr ""
"当然，也可以用 :ref:`\\!!MCDR plg 命令 <command/mcdr:Plugin management>` "
"更轻松地安装插件及其依赖"

#: ../quick_start/install.rst:170
msgid "Using virtual environment"
msgstr "使用虚拟环境"

#: ../quick_start/install.rst:172
msgid ""
"For the most native, but more complicated option, you can create a "
"virtual environment and install MCDR in it"
msgstr "这是最原生但更复杂的方法，你可以创建一个虚拟环境，并在其中安装 MCDR"

#: ../quick_start/install.rst:174
msgid "Create a virtual environment by:"
msgstr "通过以下命令创建虚拟环境："

#: ../quick_start/install.rst:180
msgid "``venv`` for example:"
msgstr "例如使用 ``venv`` 作为虚拟环境的部署路径"

#: ../quick_start/install.rst:186
msgid "Activate it by:"
msgstr "然后通过以下命令激活虚拟环境："

#: ../quick_start/install.rst:189
msgid "Platform"
msgstr "平台"

#: ../quick_start/install.rst:189
msgid "Shell"
msgstr "Shell"

#: ../quick_start/install.rst:189
msgid "Command to activate virtual environment"
msgstr "激活虚拟环境的命令"

#: ../quick_start/install.rst:191
msgid "POSIX"
msgstr "POSIX"

#: ../quick_start/install.rst:191
msgid "bash/zsh"
msgstr "bash/zsh"

#: ../quick_start/install.rst:191
msgid "source venv/bin/activate"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:193
msgid "fish"
msgstr "fish"

#: ../quick_start/install.rst:193
msgid "source venv/bin/activate.fish"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:195
msgid "csh/tcsh"
msgstr "csh/tcsh"

#: ../quick_start/install.rst:195
msgid "source venv/bin/activate.csh"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:197 ../quick_start/install.rst:201
msgid "PowerShell"
msgstr "PowerShell"

#: ../quick_start/install.rst:197
msgid "venv/bin/Activate.ps1"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:199
msgid "Windows"
msgstr "Windows"

#: ../quick_start/install.rst:199
msgid "cmd.exe"
msgstr "cmd.exe"

#: ../quick_start/install.rst:199
msgid "venv\\\\Scripts\\\\activate.bat"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:201
msgid "venv\\\\Scripts\\\\Activate.ps1"
msgstr ""

#: ../quick_start/install.rst:206
msgid ""
"Python Doc: `How venvs work <https://docs.python.org/3/library/venv.html"
"#how-venvs-work>`__"
msgstr ""
"Python 文档: `虚拟环境是如何实现的 <https://docs.python.org/zh-cn/3/library/venv.html"
"#how-venvs-work>`__"

#: ../quick_start/install.rst:208
msgid ""
"After activating the virtual environment, a ``(venv)`` prefix should "
"appear in your terminal environment"
msgstr "在虚拟环境激活后，你的终端环境中应当出现一个 ``(venv)`` 前缀"

#: ../quick_start/install.rst:210
msgid "Then, install MCDR using pip:"
msgstr "然后，你可以直接使用 pip 安装 MCDR："

#: ../quick_start/install.rst:224
msgid "An animated demo with bash:"
msgstr "使用 bash 的动画演示："

#: ../quick_start/install.rst:233
msgid ""
"In this way, you must activate the virtual environment every time you "
"want to use MCDR, or install packages for MCDR plugins"
msgstr "这样一来，每当你需要使用 MCDR，或要为 MCDR 插件安装 Python 包依赖时，你都需要激活虚拟环境"

#: ../quick_start/install.rst:235
msgid ""
"For more information, see `venv "
"<https://docs.python.org/en/3/library/venv.html>`__ in the Python Doc"
msgstr ""
"更多信息，参见 Python 文档：`虚拟环境的创建 <https://docs.python.org/zh-"
"cn/3/library/venv.html>`__"

#: ../quick_start/install.rst:238
msgid "Using Docker"
msgstr "使用 Docker"

#: ../quick_start/install.rst:240
msgid ""
"MCDR also provides Docker images as an option. See :doc:`/docker` for "
"more details"
msgstr "MCDR 还提供了 Docker 镜像。参见 :doc:`/docker` 一章"

#: ../quick_start/install.rst:242
msgid ""
"In addition to the basic MCDR image, MCDR also provides image variants "
"pre-installed with additional Python packages and OpenJDK."
msgstr "除了最基础的 MCDR 镜像外，MCDR 还提供了预安装有额外 Python 包 / OpenJDK 的镜像变体"

#: ../quick_start/install.rst:244
msgid ""
"Compared to the two methods above, Docker has a more convoluted learning "
"path, but is more convenient for some advanced usages"
msgstr "与上述两种方法相比，Docker 的学习路线更曲折，但更适合一些高级用法"

#: ../quick_start/install.rst:247
msgid "System package manager"
msgstr "系统包管理器"

#: ../quick_start/install.rst:249
msgid ""
"You may find MCDR in some system package repositories, AUR for example. "
"However, it's **definitely not recommended** to use a system package "
"manager to install MCDR. Not only does it have all the same problems as "
"system-wide pip installation, but it's also hard to manage the "
"dependencies of MCDR plugins"
msgstr ""
"你可以在一些系统包仓库（例如 AUR）中找到 MCDR。但，**非常不建议** 使用系统包管理器来安装 MCDR。系统包安装不仅与全局 pip "
"安装有同样的问题，而且很难管理 MCDR 插件的依赖"

#: ../quick_start/install.rst:252
msgid "Accelerate the installation"
msgstr "加速安装"

#: ../quick_start/install.rst:254
msgid ""
"For users in China, you may use a PyPI mirror, `Tsinghua University TUNA "
"mirror <https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/pypi/>`__ for example, "
"to accelerate ``pip`` and ``pipx``"
msgstr ""
"中国用户可以使用 PyPI 镜像来加速 ``pip`` 和 ``pipx``。例如使用 `清华大学 TUNA 镜像 "
"<https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/pypi/>`__"

#: ../quick_start/install.rst:256
msgid "To use the PyPI mirror, add ``-i <index-url>`` to the commands:"
msgstr "长话短说，只需在命令中添加 ``-i <index-url>`` 参数，即可使用 TUNA 镜像："

#: ../quick_start/install.rst:267
msgid "Or simply set a global index-url by:"
msgstr "你也可以通过以下命令设置全局索引，一劳永逸："

